網紅網購母乳試喝嘔吐，還加了巧克力餅乾和麥片食用，母乳協會籲檢舉下架

擁有148萬訂閱者的知名Youtuber小玉4月7日上傳一部影片「新鮮現榨!我喝了媽媽的人奶!?」，從網路購物平台訂購母乳試喝，中間數度嘔吐，還加了巧克力餅乾和麥片食用。台灣母乳協會今（9）在臉書發文批評，「不該將關乎健康議題的母乳或者對辛苦哺餵、擠乳的哺乳媽媽拿來作為嘩眾取寵的題材」，希望民眾檢舉下架。

小玉在影片中，先以戲謔語氣說「大家一定早就忘記媽媽的奶是什麼味道，除非你有很變態的癖好」，「你就看到那個成分，你就知道這東西其實味道......嗯......其實並不好」。

影片中小玉打開購買的母乳聞了聞笑說「有一種工業的塑膠味，聞起來不臭，還可以」，接著試喝過程數度嘔吐，更指「很像豆漿又有一點臭掉的味道，很淡很淡加水加超多的那種杏仁茶，然後又有一點壞掉」「太臭了，有狗味，家裡有養吉娃娃都會有那個味道，就是吉娃娃家的味道，超級難喝的」。

母乳協會直指，小玉所發布的的影片「真的是一支令人不舒服、戲謔、又未能傳達正確母乳知識的影片」，也向沒有哺乳經驗的女性喊話，「希望看到影片但還未曾哺乳的你要知道，那些影片中對母乳的味道、性狀負面的形象都不是事實，請不要因此對哺乳這件事感到退縮害怕」。

完全諗唔明呢條友點解會紅

D奶假架!

母乳都有協會？
精液有冇？

噁心